Ik bewonderde je geest; en ik durf te zeggen dat wij heel goed.
Nog een uur of twee sneeuw kan nauwelijks de weg onbegaanbaar is; we hebben twee wagens; als men is weggetrokken in de sombere kant van het gemeenschappelijk gebied zal de andere bij de hand.
Ik durf te zeggen dat we allemaal veilig in Hartfield vóór middernacht."
De heer Weston, met triomf van een andere orde was belasten dat hij had geweten dat het sneeuwt, maar niet gezegd had een woord, zodat het maken van Mr. Woodhouse ongemakkelijk, en excuus voor zijn gehaast weg.
Als er een hoeveelheid sneeuw gevallen of waarschijnlijk tot hun terugkeer, dat louter een grap; hij was bang dat ze zou vinden geen moeilijkheden.
Hij wilde de weg misschien onbegaanbaar is, dat hij mogelijk om ze allemaal op Randalls; en met de grootste welwillendheid was ervan overtuigd dat accommodatie kan worden gevonden voor elke instantie, waarin zijn vrouw met hem eens, dat met een beetje misleiding, elk lichaamsdeel kunnen worden ingediend, waarin zij nauwelijks wisten hoe ze doen, van het bewustzijn dat er maar twee extra kamers in het huis.
"Wat er moet gebeuren, mijn lieve Emma?--wat te doen?"
was meneer Woodhouse's eerste uitroepteken, en alles wat hij kon zeggen .
Naar haar keek hij naar comfort en haar toezeggingen inzake veiligheid, haar vertegenwoordiging van de voortreffelijkheid van de paarden en van James en zijn ze zo veel vrienden erover, nieuw leven ingeblazen hem een beetje.
Zijn oudste dochter alarm was gelijk aan het zijne.
